200人集會反立會自閹

200人集會反立會自閹

要聞

多名民主派議員在會議後出席集會，答謝市民支持。

【本報訊】修改立法會《議事規則》之戰昨天正式展開，議會內的氣氛劍拔弩張，議會外亦未見鬆弛，整日有警員戒備。昨晚會議結束後，支持與反對修改《議規》支持者都聚集在立會外集會，雙方一度拉扯。

立法會昨晨復會後不久，會議即進入修改《議規》之戰，立會大樓外已有估計逾50名警員在場戒備，防範衝突發生，各個出入口均有警員駐守。到昨晚會議結束，支持與反對修改《議規》支持者，雙方各有約200人聚集立會大樓外集會，現場不時有反對修改《議規》集會的市民向支持一方叫陣，指他們是收錢撐場。

建制支持者場外播紅歌

多名民主派議員在會議結束後現身反對修改《議規》集會，答謝集會人士的打氣，集會人士大叫「加油」。民主派會議召集人莫乃光指民主派議員只是盡本份，如今已經「冇乜空間、冇乜方法」，只能「盡量頂住」。他續指，民主派不單止要冒着被趕出會議廳的風險，建制派甚至「開口埋口要告我哋」，所以未來只有抗爭一途，呼籲市民下周要繼續到立法會聲援民主派。

至於支持修改《議規》集會人士也情緒高昂，其間更播放革命紅歌，但到場支持建制派議員，只有工聯會郭偉強和陸頌雄，兩人離開後不久，集會人士亦自行離去。不過離開前，他們竟如旅行團般，聚集在立會旗杆處拉起橫額合照。

■記者呂浩然

相關新聞

白偉俊笑鄺神傻仔高佬賢辣碧雲姨先係…
要聞 6小時前

謝偉俊「塔利班論」點火頭
要聞 6小時前

梁調停失敗 被轟「廢到死」
要聞 6小時前

西環集中營：為保權位梁君彥落力洗擦無能形象
要聞 6小時前

【蘋果照相機】人家抗爭 元秋拎手機做乜？
要聞 6小時前

議規大戰 泛民火併建制「梁君彥吹黑哨」保安自動波抬人遭非議
要聞 6小時前